委內瑞拉危機 中國反對外國勢力干預委國內政

中國外交部發言人華春瑩24日在例行記者會上表示，中國政府反對外國勢力干預委內瑞拉內政。(圖：中央社)
針對南美洲委內瑞拉爆發的政治危機，中國外交部發言人華春瑩今天(24日)在例行記者會上表示，中國政府反對外國勢力干預委內瑞拉內政。

華春瑩在記者會上說：「中方一貫奉行不干涉別國內政原則，反對外部干涉委內瑞拉事務」。

她並且表示：「中方高度關注委內瑞拉當前局勢，呼籲各方保持理性和冷靜…希望委內瑞拉各方從國家和人民根本利益出發，在尊重憲法的前提下，通過對話協商解決政治分歧，避免暴力衝突，恢復正常秩序」。

華春瑩在被記者問到，北京是否承認馬杜洛為委國合法總統時指出，中方派出代表團出席這個月10日的馬杜洛總統就職典禮。她指出：「中方支持委內瑞拉政府為維護國家主權獨立和穩定所做的努力。」

在華春瑩今天表達北京當局對委內瑞拉政治僵局的立場之前，委國反對派領袖、國民議會主席瓜伊多(Juan Guaido)23日宣布自己為臨時總統，隨後獲得美國及其盟邦，包括巴西、阿根廷、哥倫比亞與加拿大的表態力挺，導致委國出現政治危機。

委國總統馬杜洛(Nicolas Maduro)指控美國意圖挑起委國政變，因此宣布與華府斷交，下令美國外交人員離開。但是華府指「前總統」馬杜洛無權與美國斷交。

另外，在北京呼籲外國勢力不要干預委內瑞拉內政之前，俄國與土耳其已先後表態支持馬杜洛政府，俄國更警告美國不要以軍事行動介入委國內政，否則將引發一場災難。

中國是委內瑞拉的主要債權國，馬杜洛去年9月曾訪問北京，與中國方面簽署能源與金礦開採合約，希望藉由中國的支持，幫助委國渡過政治與經濟危機。

中國是委內瑞拉的主要債權國
一開朝換代, 強国乜都無

反對外國干涉外國算唔算干涉外國

咁你班支那畜生又干涉委國內政？

反對中國干涉外國干涉痿國內政

人地出聲就係干預，咁你出聲係咩？9up?

係咪打算換人再走數？
但中国唔係話商業上控制左當地咩
政權下台都無用啦

加拿大笑而不語

中國干預委國內政

委内瑞拉幾時賣咗個主權畀支那
如果唔係咁支那呢件外國勢力又憑乜去話其他人

收嗲啦八婆

邪惡軸心一家親

驚下個到你呀?

抗美援委?

咁佢算唔算干預別國內政🤔

既然唔關你事就縮番埋啦，你唔講野無人話你啞㗎口交部

等今晚txb係依件事上中國點贏法

之後到美國：反對外國干預外國干預外國內政

條數收唔lu

支那外交部都幾撚鍾意講笑話